{
    "title": "論語二6",
    "range_remark": "(子路第十三)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "子路問政。子曰：__之，__之。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)富、教",
                "2)先、勞",
                "3)教、導",
                "4)禮、樂"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "仲弓為季氏宰，問政。子曰：…。下列為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)舉賢才",
                "2)先有司",
                "3)無倦也",
                "4)赦小過"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "子路曰：衛君待子而為政，子將奚先？子曰：…。下列為是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)行仁",
                "2)禮樂",
                "3)立信",
                "4)正名"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：小人哉，樊須也！”小人”做何解？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)平民百姓",
                "2)無修養之人",
                "3)志氣平庸",
                "4)個子小"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：誦詩三百，授之以政，____；",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)不行",
                "2)不達",
                "3)不能",
                "4)不成"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "______之政，兄弟也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)魯、魏",
                "2)齊、魯",
                "3)魯、衛",
                "4)陳、蔡"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "子謂：衛公子荊善居室。此章旨下列何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)知足",
                "2)不奢求",
                "3)循序有節",
                "4)居恭敬"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "冉有曰：既庶矣，又何加焉？曰：____。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)教之",
                "2)勞之",
                "3)富之",
                "4)信之"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：茍有用我者，朞月而已可也；”朞月”做何解？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)一個月",
                "2)三個月",
                "3)半年",
                "4)一年"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：善人為邦百年，亦可以________矣。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)淑世化民",
                "2)刑戮盡廢",
                "3)勝殘去殺",
                "4)夜不閉戶"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：如有王者，必世而後仁。”世”做何解？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)三十年",
                "2)天下",
                "3)朝代",
                "4)時代"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：苟正其身矣，於從政乎何有？不能正其身，如____何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)正人",
                "2)教人",
                "3)導人",
                "4)施人"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "冉有退朝，子曰：何晏也？”晏”做何解？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)晏席",
                "2)晚歸",
                "3)平靜",
                "4)安和"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：言不可以若是其幾也！”幾”做何解？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)預期",
                "2)預兆",
                "3)危險",
                "4)機會"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "問題葉公問政。子曰：近者__，遠者來。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)說",
                "2)富",
                "3)眾",
                "4)樂"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：無欲速，無見小利；欲速則____，見小利則大事不成。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)不行",
                "2)不達",
                "3)不能",
                "4)不成"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "孔子認為父子間的”直”道，應如何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)大公無私",
                "2)天理人情",
                "3)躬行直道",
                "4)直來直往"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "樊遲問仁。孔子用日常起居、執行事務及與人相交等要求做到？下列何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)敬",
                "2)恭",
                "3)信",
                "4)忠"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "子貢曰：敢問其次？子曰：宗族稱__焉，鄉黨稱__焉。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孝、弟",
                "2)弟、孝",
                "3)孝、恭",
                "4)恭、敬"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：不得____而與之，必也狂狷乎！",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)中行",
                "2)中道",
                "3)中庸",
                "4)中肯"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "南人有言曰：人而____，不可以作巫醫。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無心",
                "2)無德",
                "3)無恆",
                "4)無才"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：君子和而不同，小人同而不和。”和”做何解？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)中正平和",
                "2)心平氣和",
                "3)和顏悅色",
                "4)和譪可親"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "何謂鄉愿？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)眾惡之",
                "2)眾好之",
                "3)善者好之",
                "4)惡者惡之"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：君子易事而難說也。”事”做何解？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)事奉",
                "2)作為",
                "3)工作",
                "4)變故"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：君子泰而不驕，小人驕而不泰。”泰”做何解？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 順適如意",
                "2) 舒適安樂",
                "3)泰然自若",
                "4) 得志發跡"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：________，怡怡如也，可謂士矣。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 切切偲偲",
                "2) 汲汲偲偲",
                "3)切切汲汲",
                "4)汲汲切切"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：善人教民____，亦可以即戎矣。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)一年",
                "2)三年",
                "3)五年",
                "4)七年"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：剛毅木訥，____。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)近仁",
                "2)近勇",
                "3)近義",
                "4)近正"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：名不正，則言不順；………，則民無所措手足。",
            "answer": "言不順則事不成事不成則禮樂不興禮樂不興則刑罰不中刑罰不中"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "問題樊遲問仁。子曰：居………。",
            "answer": "處恭執事敬與人忠雖之夷狄不可棄也"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "子貢問曰：何如斯可謂之士矣？子曰：………。曰：敢問其次？",
            "answer": "行己有恥使於四方不辱君命可謂士矣"
        }
    ]
}